\section{Conclusiones y posibles aplicaciones}

En este trabajo se ha llevado a cabo el diseño de una línea de transmisión bifilar, cumpliendo con las especificaciones establecidas para impedancia característica, capacitancia, atenuación y velocidad de propagación. A través de [métodos de análisis utilizados, como simulaciones o cálculos], se ha obtenido un diseño óptimo que minimiza las pérdidas y maximiza la eficiencia de la transmisión.

Una de las aplicaciones más prometedoras de esta línea de transmisión bifilar es en el campo de las antenas dipolo. Al utilizar esta línea como alimentador de una antena dipolo, se puede lograr una mejor adaptación de impedancias, reduciendo las pérdidas por reflexión y mejorando la eficiencia de radiación. Además, la baja atenuación de la línea permite transmitir señales a mayores distancias sin una degradación significativa de la señal.

Sin embargo, es importante destacar que el diseño presenta algunas limitaciones, como [mencionar las limitaciones encontradas]. A pesar de estas limitaciones, los resultados obtenidos son alentadores y abren nuevas posibilidades para futuras investigaciones. Se sugiere explorar el diseño de líneas bifilares con diferentes geometrías y materiales, así como analizar su comportamiento en entornos con interferencias electromagnéticas.

En conclusión, el diseño de una línea de transmisión bifilar es un tema de gran relevancia en el campo de las telecomunicaciones. Los resultados obtenidos en este trabajo demuestran la viabilidad de diseñar líneas de transmisión personalizadas para aplicaciones específicas, como las antenas dipolo. Se espera que este trabajo contribuya al avance del conocimiento en este campo y sirva como base para futuros desarrollos.



\pagebreak
